垃圾冷血議會任國棟 引起全港發起趕貓令

（23:24更新：麥志豪強調，貓狗不會傳播這病毒予人類，因為發現病毒而捉貓去驗的做法，會傳出錯誤信息令人以為貓狗有傳播風險，他擔心會令人棄養動物。）
（23:04更新：任國棟晚上去信食環署，要求署方容許義工暫托照顧紅磡市政街市內的家貓。）
【視察紅磡街市疫情】袁國勇稱別賴貓賴雀播毒 區議員突稱街市內有5貓

【動物專訊】多次有專家指出貓狗沒有感染新型冠狀病毒的受體，貓狗感染風險極低，相反受感染的人類有機會會污染到貓狗。紅磡街市最近爆發武漢肺炎疫情，港大李嘉誠醫學院微生物學系講座教授袁國勇今日前往視察後見記者時，正當袁國勇向記者說「別賴貓賴雀」時，頭戴護目鏡的九龍城區議員任國棟突在旁插嘴指街市內有5隻貓，袁國勇惟有叫職員捉貓檢驗。據知，袁國勇其後指街市找不到貓兒，並無捉貓。有多位網民十分關注貓貓安危，本報正向漁護署查詢貓兒去向。

袁國勇在叫職員捉貓時，特別強調只是要拿他們的唾液樣本，「不要殺他們，他們有益的。」

任國楝更曾在FACEBOOK直播，追蹤街市內5貓兒的位置。有網民十分關注貓貓安危，向任國棟要求在街市全面消毒前，先救走貓貓，以免讓貓貓中毒，但亦有人稱人命較貓命重要，要求任國楝跟進。

袁國勇今日先後到紅磡街市和土瓜灣街市視察，因兩街市分別有11人及兩人確診，很多個案來自魚檔。袁國勇對記者指，病毒在4度及潮濕的環境下存活最久，懷疑有病患將病毒帶入街市，再經由人類或老鼠將病毒帶到街市內四周環境。正當袁國勇向記者解釋：「街市找不到貓、雀鳥，所以不要賴他們。」在旁的任國棟即插嘴說街市內有5隻貓。但任國棟當時並不是提醒袁國勇要在街市消毒前救走貓貓，而只是多番強調街市內有貓，袁國勇即場叫食環署職員捉貓檢驗。

任國棟其後在facebook解釋，因為袁國勇引述食環署職員講紅磡街市沒貓，所以他才講街市有貓，「我唔想袁教授會基於錯誤的訊息，而影響袁教授的判斷」。

袁國勇認為其中一個可能性，是貓隻感染了後，在魚檔食魚及走來走去，令到病毒傳播出去。不過國際早有研究貓隻感染冠狀病毒風險極低，亦無證據顯示貓隻會將病毒傳染給人類。

任國棟在晚上10時多於facebook專頁表示，已去信食環署，指有市民擔心全面清潔消毒街市時會損害貓貓，因此要求食環署容許店主或義工帶走貓貓，待街市重開便可貓歸原主，並要求食環署切勿誤殺5貓。

十八區動保專員麥志豪表示，任何人隨便搵貓做替死鬼，提出捉貓的行為，予以譴責。他強調國際社會已證明貓不是這種病毒的宿主，不可能將這病毒傳播給人類，如果動物被人污染下沾染了病毒，人類只要小心不要觸碰他們便行，不能因此就去捉動物作替死鬼。

麥志豪強調，因為發現病毒就提出捉動物檢驗的行為，只會發出錯誤信息令人以為貓狗會對人有危險，他擔心會引起人棄養貓狗。

（14:15更新：檔主對街坊說其親戚願意收養貓貓）
馬鞍山新港城街市傳下趕貓令 3歲街市貓交團體尋領養

【動物專訊】紅磡街市疫情將無辜的街市貓捲入風波，更可能引發趕貓效應，本報收到義工報料，指馬鞍山新港城街市昨晚下趕貓令，要求檔主帶走貓貓，否則會找漁護署捉貓。其中一檔養了一隻3歲貓貓，但因為檔主家人有氣管敏感，無法帶貓回家，貓貓或交由動物團體照顧及安排領養。本報向新港城街市管理處查詢，正等待回覆。

義工黃小姐對本報表示，昨晚收到街坊聯絡，指馬鞍山新港城街市突提出趕貓，有檔主因無法將貓帶回家，而向街坊求助，希望能夠為貓尋到領養。NPV願意接收貓貓，稍後會安排領養。另檔主在今日下午對街坊說其親戚也願意領養貓貓。

黃小姐指貓貓不會對人類傳播武漢肺炎（即官方稱2019冠狀病毒病），但卻因為今次事件成為替死鬼，「很多街市都會有貓，很擔心他們會因此被針對和趕走。」

本報呼籲義工及街坊幫忙留意街市有否提出趕貓措施，如有需要，請向本報報料，及聯絡義工盡快為受影響的貓貓安排安全居所。

垃圾冷血任已完，做唔到野就搵d貓做替死鬼博出位

天堂唔會留個位比你架，仆街

推到上熱門呀 屌你老母

佢唔提分分鐘清洗街事時唔知傷害左d貓

推

民協d人level係差唔多

宜家係佢搞到要捉曬d貓去比人做實驗品喎！ 真係驚傷害d貓，點解唔係搵區內既貓義工幫手安置d貓，而係係呢d公開場合公然誤會全港人呢

諗住借屍還魂，不過柒撚左啦任已完

2017年加入民主黨
民主黨d人level係差唔多

宜家唔單止紅磡街市既貓條命仔凍過水，連其他街市既貓都凍過水

啲撚屌分分鐘掉啲貓狗落街

希望貓貓無事，社區動物無辜

新港城已經落驅貓令
感謝任議員 令到香港可以同中國同化
遲吓重演全港主人為咗抗疫 齊齊揼寵物落街

真係多撚謝曬任已完

一定有人借頭借路虐殺d動物

宜仲好意思影隻貓擺上黎

令我諗起學生歷量係黃埔屌鳩佢 真係冇屌錯

佢個fb仲拍埋片搵貓